區諾軒去信日本政界 促G20峰會關注香港修例

【區諾軒去信日本政界｜促關注香港修例平反暴動定義】
日文全文:

鑑於六月底於大阪舉行的G20國集團峰會被喻為中美交涉香港逃犯條例問題的重心，立法會議員區諾軒將致函日本政界，強調林鄭月娥撤回逃犯條例、停止用暴動罪名加害示威者，才能為中美貿易談判製造有利條件。他認為，解決香港政治爭議，有利中日雙邊經貿關係，走出經濟下行困境；保護香港的地位，亦有助中日開拓大灣區合作，呼籲日本就香港問題主動表達關注。

區諾軒認為，日本於G20國集團峰會就香港逃犯條例爭議表達關注，有兩點好處：第一，中美貿易戰同時影響中日兩國經濟，日本對中國出口於今年1月較去年下跌17.4%，當中與中國經濟增長放緩以及貿易戰有關，日本企業於中國設廠製件，同時輸出美國，難免因貿易戰而減少出口，當中尤其以汽車業影響顯著。（註1）根據多方消息，中美於峰會會談，特朗普料將關注反送中運動對香港的影響，涉及影響《美國-香港關係法》，若屆時中方能承諾促請港府撤回逃犯條例，停止以暴動罪檢控示威者，有助減少對香港的疑慮。

第二，香港的經貿地位乃中日開拓大灣區合作的基石。中日同受特朗普「美國優先」貿易方針影響，建立關稅壁壘。在這背景下，中日尋求經貿合作成為疏導對美貿易壁壘的契機，當中香港的地位實屬關鍵。4月9日，粵港澳政府到東京舉行粵港澳大灣區推介會，林鄭月娥亦曾親赴該會推介於香港發展醫藥、創科的機遇。香港中華總商會會長蔡冠深更表示日本樂敦藥廠有意到科學園設立研發中心。(註2) 在此背景下，林鄭月娥不撤回逃犯條例，意味著香港的獨特經貿地位仍很有機會受威脅，多個外國商會均對修例表達憂慮，港府和中聯辦的所為令中方於G20國集團峰會十分尷尬。香港若只淪為中國一普通城市，相信亦非日方樂見。

區諾軒相信日方作為主辦國，取態可以扮演一定角色，寄望G20國集團峰會能成為撤回逃犯條例的契機，同時表達港人窮一切所能反送中的決心。
Source: Au Nok Hin FB

區立法會議員

你地之前有個香港人係靖國神社前面發癲仲要我幫你地？

有提到日本幫手有乜利益